（走火入魔）ok手勢等已被列入仇恨符號數據庫

猶太人民權組織反誹謗聯盟（Anti-Defamation League, ADL）在仇恨符號數據庫中新增了36個仇恨標誌，當中包括「OK」手勢、衍生自快餐廣告的「Moon Man」以及2015年美國黑人教堂槍擊案槍手魯夫（Dylann Roof）的bowl cut 髮型等。ADL行政總裁Jonathan Greenblatt表示，相信執法人員和公眾有需要充份了解這些圖像的含意，作為仇恨者存在於社區或學校的警告訊號。

根據ADL的說法，這批新符號大部份和「另類右翼」（alternative right）有關，部份則在匿名討論網站4chan和8chan流行，成為網上無賴行為（trolling）的工具。
ADL網站的解釋，「OK」手勢由表達「好的」變為仇恨符號，要歸功於4chan網站成員的惡作劇，故意指手勢包含了「w」和「p」兩個英文字母，代表「白色力量（white power）」。但當這個說法被主流媒體關注後，「另類右翼」亦慢慢忘記說法的「派膠」原意，而開始接納並採用了這符號。像新西蘭造成50死的清真寺槍擊案中，28歲澳洲籍白人至上主義槍手塔蘭特（Brenton Tarrant），3月出庭時就故意做了這個手勢。

ADL極端主義中心高級研究員Mark Pitcavage表示，儘管使用「OK手勢」作為傳統上的同意或認可意思的人仍然是遠比視作白人至上主義象徵者為多，但用以表達仇恨的人數已到達臨界點。基於有一定數量的白人至上主義者使用這手勢，他們認為將手勢納入仇恨符號數據庫是合適做法。
對於慣常使用這符號的人，他們則建議必須謹慎。
戴著太陽眼鏡的「Moon Man」自80年代起出現在「麥當勞」的廣告中。到21世紀被網民製作成網上圖像。但由2015年開始，「Moon Man」在4chan和8chan上開始被聯繫上白人至上主義，網上出現幾百首令人反感的「Moon Man」歌，令「Moon Man」最終加入青蛙佩佩（Pepe the Frog）行列，變成「另類右翼」圖像。
至於Dylann Roof Bowlcut，則由於近年越來越多白人至上主義年輕人不僅讚揚魯夫的襲擊行為，更將他捧為聖人，將他的厚瀏海的碗裝髮型作為象徵，設計出不同標誌，並出現像Bowltrash或The Final Bowlution等字眼，甚至自稱Bowl Gang 或 Bowlwaffen Division等。

班左膠真係痴線白人主義者做果個手勢剪果個髮型，所以做果個手勢剪果個髮型就係種族歧視
咁真係有鬍鬚既都係佢地老豆啦

創作力量同幻想, 會嚇你一跳

咁都可以講到關白人至上主義事

將個概念用落anti chinazi度

WordPress仆街鳥

我想知P字果個直線點ff出黎

我話W係woman解女權又得唔得
同埋將隻無名指屈落黎可唔可係yellow power

YO→yellow object